export const gramma = [
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `<p>If I&nbsp; ________,I’ll let you know.</p>
                `,
             options: [`am staying`,`will stay`,`do stay`,`would stay`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<div ><p>Ở thì hiện tại, câu khẳng định ta có thể dùng trợ động từ "do/does" trước động từ để nhấn mạnh.</p>
<p>Ví dụ:</p>
<p>I do understand you. (Tôi quá hiểu bạn.)</p>
<p>If I do stay, I'll let you know. (Nếu tôi chắc chắn ở lại, tôi sẽ cho bạn biết.)</p><p></p></div>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `<p>If the chair _______break, Paul can fix it for you.</p>
                `,
             options: [`might`,`should`,`may`,`can`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<div><p>Ta rất ít khi thấy động từ khuyết thiếu được sử dụng trong mệnh đề "If". Tuy nhiên, thực tế chúng vẫn được sử dụng trong các trường hợp sau:</p>
<p>-<strong> If + S + will/ would</strong>: Nếu …. vui lòng/ Nếu … chịu</p>
<p>Ví dụ: If you will/ would wait me for a moment, I will inform my director of your presence. (Nếu bạn vui long đợi tôi một lát, tôi sẽ thông báo với giám đốc của tôi về sự có mặt của bạn.)</p>
<p>If you will listen to my explanation, I’m sure you won’t be angry any more. (Nếu bạn chịu nghe tôi giải thích, tôi chắc rằng bạn sẽ không tức giận nữa.)</p>
<p>-<strong> If + S + should + V</strong>: Ví phỏng như là (diễn tả một điều khó có thể xảy ra)</p>
<p>If the chair should break, Paul can fix it for you. (Ví phỏng như là cái ghế hỏng, Paul có thể sửa nó cho bạn).</p>
<p><strong>--&gt; B là đáp án đúng.</strong></p><p></p></div>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `<p>If he had got half a mark more, he ______in the exam.</p>
                `,
             options: [`wouldn’t fail  `,`wouldn’t  have failed`,`won’t fail`,`won’t be failing`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ``,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `<p>“Did you need help with your math last night ?”</p><p>“ If I had had, I ____you”.</p>
                `,
             options: [`would call`,`called`,`would have called`,`will call`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ``,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I…………….. the competition, I…………. on a world cruise.
                `,
             options: [`win/ will go`,`won/ would go `,`won/ would have gone`,`will win/ go`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi chiến thắng cuộc thi, tôi sẽ đi du ngoạn thế giới.</p><p>Theo dịch nghĩa, sự việc này có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai.
-> Sử dụng câu điều kiện loại 1.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `What would happen if you …………….. to work tomorrow?
                `,
             options: [`had gone `,`didn’t go`,`won’t go`,`don’t go`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Điều gì sẽ xảy ra nếu tôi không đi làm vào ngày mai.</p><p>Vì “tomorrow – ngày mai” trong câu diễn tả sự việc không có thật ở hiện tại/chưa xảy ra.<br/>
-> Sử dụng câu điều kiện loại 2.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Mary can help herself to the refrigerator should she………….. hungry.
                `,
             options: [`will get `,`gets`,`got`,`get`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Marry có thể tự đi mình lấy đồ ăn trong tủ lạnh nếu cô ấy đói.<br/>
Theo dịch nghĩa, sự việc này có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai.<br/>
-> Sử dụng câu điều kiện loại 1.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I …………him, I would have said hello to him.
                `,
             options: [`had seen`,`would see`,`saw`,`see`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi được gặp anh ta, tôi sẽ chào anh ấy.<br/>
Vế mệnh đề chính được chia theo câu điều kiện loại 3, diễn tả sự việc không có thật ở quá khứ.<br/>
-> Mệnh đề If dùng câu điều kiện loại 3.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I find it, I ………you.
                `,
             options: [`had told `,`told`,`will tell `,`would tell`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi tìm thấy nó, tôi sẽ nói với bạn.<br/>
Mệnh đề if được chia ở thì hiện tại đơn, diễn tả sự việc có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai.<br/>
-> Mệnh đề còn lại dùng cấu trúc câu điều kiện loại 1.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I………….. out if I hadn’t been so tired.
                `,
             options: [`will go `,`went`,`would go `,`would have gone`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Tôi lẽ ra đã đi ra ngoài nếu tôi không quá mệt.<br/>
Mệnh đề If được chia theo câu điều kiện loại 3, đưa ra một giả thiết trái ngược ở quá khứ<br/>
-> Mệnh đề chính được chia theo dạng could/would/might + have +V3.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `…………………….. the book been cheaper, I would have bought them all.
                `,
             options: [`had`,`were to`,`so that`,`if`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu cuốn sách đó rẻ hơn, tôi đã mua hết chúng.<br/>
Mệnh đề chính diễn tả giả thiết không có thật ở quá khứ.<br/>
-> Sử dụng đảo ngữ câu điều kiện loại 3.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If the Minister ……………. to get the necessary support, he would be forced to call a snap election.
                `,
             options: [`fails `,`should fail `,`had failed`,`failed`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu bộ trưởng không nhận được sự hỗ trợ cần thiết, ông ấy buộc phải kêu gọi một cuộc bầu cử nhanh chóng.<br/>
Mệnh đề chính được chia theo câu điều kiện loại 2, diễn tả một giả thiết không có thật ở hiện tại.<br/>
-> Mệnh đề If dùng câu điều kiện loại 2.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I ………….. you, I wouldn’t spend the reward on things I don’t need.
                `,
             options: [`am`,`were `,`being`,`was`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi là bạn, tôi sẽ không tiêu tiền thưởng vào những thứ không cần thiết.<br/>
Mệnh đề chính được theo câu điều kiện loại 2, diễn tả một sự việc không có thật ở hiện tại.<br/>
-> Mệnh đề If dùng câu điều kiện loại 2.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I were offered the job, I think I ………. it.
                `,
             options: [`would take`,`take`,`would have taken`,`will take`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi được mời làm việc, tôi nghĩ tôi sẽ nhận nó.<br/>
Mệnh đề chính trong câu chia theo câu điều kiện loại 2, diễn tả sự việc không có thật ở hiện tại.<br/>
-> Mệnh đề If dùng câu điều kiện loại 2.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You won’t pass the examination……………you study more.
                `,
             options: [`as long as`,`if `,`unless `,`whether`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Bạn sẽ không đỗ kỳ thi trừ khi bạn học hành chăm chỉ.<br/>
Theo nghĩa trong câu, unless = if not (trừ khi, nếu không) nên chọn. Các từ còn lại không phù hợp nghĩa.</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Please let me know as soon as possible if he ………….. to come.
                `,
             options: [`should decide`,`decides`,`deciding`,`had decided`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Dịch: Hãy cho tôi biết sớm nhất có thể khi anh ấy quyết định đến.<br/>
Theo nghĩa trong câu, mệnh đề chính diễn tả sự việc có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai.<br/>
-> Mệnh đề If chia theo câu điều kiện loại 1`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I had enough money, ……………………..
                `,
             options: [`I will buy that house.`,`I’d have bought that house.`,`I could buy that house.`,`I can buy that house.`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi có đủ tiền, tôi đã mua căn nhà đó<br/>
Mệnh đề If được chia theo câu điều kiện loại 2, diễn tả một giả thiết không có thật ở hiện tại.</p>`,
        },

        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `……………………. I rich, I would help you.
                `,
             options: [`were`,`was `,`am`,`been`],
            answer: ``,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Nếu tôi giàu, tôi sẽ giúp đỡ bạn<br/>
Câu này diễn tả sự việc không có thật ở hiện tại<br/>
-> Sử dụng đảo ngữ câu điều kiện loại 2</p>`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I didn’t listen to him and I didn’t succeed.
                `,
             options: [`if I listened to him, I would have succeeded.`,`if I had listened to him, I’d have succeeded.`,` if I had listened to him, I would succeed.`,`if I listened to him, I would succeed.`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `<p>Dịch: Tôi đã không nghe lời anh ấy và tôi đã không thành công<br/>
Câu thực tế ở thì quá khứ, khi viết lại thì dùng câu điều kiện loại 3</p>`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
            {
                id: 41,
                extra: `<p><b>Rewrite the sentence so that the meaning stays the same</b></p>`,
                question: `She feels lonely because she is an only child.
                    `,
                 options: [],
                answer: `she weren’t an only child, she wouldn’t feel lonely.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Câu gốc nói về nguyên nhân khiến một người phụ nữ cảm thấy cô đơn. Nguyên nhân đó là vì cô ấy là con một. Khi viết lại sử dụng cấu trúc câu điều kiện loại 2 để diễn tả một giả định trái với thực tế ở hiện tại và kết quả trái ngược với thực tế ở hiện tại.<br/>

Cấu trúc: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3 `,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `Tim drinks too much alcohol every day, that’s why he has a lot of stomach problems.
                    `,
                 options: [],
                answer: `Tim didn’t drink too much alcohol, he wouldn’t have a lot of stomach problems. `,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Câu gốc nói về mối quan hệ nhân quả giữa việc uống nhiều rượu bia mỗi ngày và các vấn đề về dạ dày của Tim. Khi viết lại sử dụng cấu trúc câu điều kiện loại 2 để diễn tả một giả định trái với thực tế ở hiện tại và kết quả trái ngược với thực tế ở hiện tại.<br/>

Cấu trúc: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `I didn’t have breakfast, so I am hungry now.
                    `,
                 options: [],
                answer: `I had had breakfast, I wouldn’t be hungry now.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Câu gốc diễn đạt mối quan hệ nhân quả giữa việc không ăn sáng và cảm giác đói hiện tại. Khi viết lại sử dụng câu điều kiện loại 3 để diễn tả một giả định không xảy ra ở quá khứ và kết quả không thể xảy ra ở hiện tại.<br/>

Cấu trúc: If + S + had V3, S would/ could/ should have V3`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `The weather won’t rain. We will go camping.
                    `,
                 options: [],
                answer: `the weather rains, we won’t go camping.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Câu gốc diễn đạt một mối quan hệ giữa điều kiện thời tiết không mưa và kế hoạch đi cắm trại. Khi viết lại, chúng ta sử dụng cấu trúc của câu điều kiện loại 1 để diễn đạt về một giả định có thể xảy ra ở hiện tại và kết quả tương ứng.<br/> Nếu thời tiết mưa (điều kiện), thì kết quả là chúng ta sẽ không đi cắm trại (mệnh đề kết quả).`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `She loses weight quickly because she does exercise regularly.
                    `,
                 options: [],
                answer: `she did exercise regularly, she would lose weight quickly.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Trong câu gốc, có một mối quan hệ nguyên nhân – kết quả giữa việc tập thể dục đều đặn và việc giảm cân nhanh chóng. Khi viết lại, chúng ta sử dụng cấu trúc của câu điều kiện loại 2 để diễn đạt về một giả định không xảy ra ở hiện tại và kết quả tương ứng. Nếu cô ấy tập thể dục đều đặn (điều không xảy ra ở hiện tại), thì kết quả là cô ấy sẽ giảm cân nhanh chóng (mệnh đề kết quả).<br/>

Cấu trúc: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `Jane didn’t help me, so I didn’t respect her a lot.
                    `,
                 options: [],
                answer: `Jane had helped me, I would have respected him a lot.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Trong câu gốc, có một mối quan hệ nguyên nhân – kết quả giữa việc Jane không giúp tôi và kết quả là tôi không tôn trọng cô ấy nhiều. Khi viết lại, chúng ta sử dụng cấu trúc của câu điều kiện loại 2 để diễn đạt về một giả định không xảy ra ở quá khứ và kết quả không thực sự xảy ra. Nếu Jane đã giúp tôi (điều không xảy ra ở quá khứ), thì kết quả là tôi đã tôn trọng cô ấy nhiều hơn (mệnh đề kết quả). <br/>

Cấu trúc: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `Hurry up, or you will miss the train.
                    `,
                 options: [],
                answer: `you don’t hurry, you will miss the train.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Trong câu gốc, có một mối quan hệ nguyên nhân – kết quả giữa việc một hành động được thực hiện kịp thời (Hurry up) và kết quả là không kịp thời sẽ dẫn đến việc lỡ chuyến tàu (you will miss the train). <br/>

Khi viết lại, chúng ta sử dụng cấu trúc của câu điều kiện loại 1 để diễn đạt về một tình huống có thể xảy ra trong tương lai nếu một điều kiện không được đáp ứng. Do đó, nếu bạn không vội vàng (điều không xảy ra), thì kết quả sẽ là bạn sẽ lỡ chuyến tàu (mệnh đề kết quả).`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `He will go out with his friends. He will pass the exam.
                    `,
                 options: [],
                answer: `he passes the exam, he will go out with his friends.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Trong cấu trúc câu gốc, có hai sự kiện sẽ xảy ra trong tương lai: he will go out with his friends và he will pass the exam. Khi viết lại thành một câu điều kiện, chúng ta sử dụng cấu trúc của câu điều kiện loại 1 để diễn đạt về một điều kiện có thể xảy ra trong tương lai và kết quả dự kiến.`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `Without your help, I couldn’t find the way to school. 
                    `,
                 options: [],
                answer: `you didn’t help me, I couldn’t find the way to school.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Trong câu gốc, Without your help đề cập đến điều kiện hoặc sự hỗ trợ của bạn và I couldn’t find the way to school là kết quả của việc thiếu điều kiện đó.<br/>

Trong câu viết lại, chúng ta sử dụng cấu trúc câu điều kiện loại 2 (If you didn’t help me) để diễn đạt về một giả định không xảy ra ở quá khứ và I couldn’t find the way to school là kết quả của điều kiện giả định đó.<br/>

Cấu trúc: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3`,
            },
            {
                id: 41,
                extra: ``,
                question: `But for her busyness, she would come to the class.
                    `,
                 options: [],
                answer: ` it weren’t for her busyness, she would come to the class.`,
                rewrite: `If`,        
                explanation: `Trong câu gốc, chúng ta đã sử dụng cấu trúc “But for” để chỉ ra rằng việc cô ấy không tham dự lớp học là do bận rộn của cô ấy. Khi viết lại thành một câu điều kiện, chúng ta sử dụng cấu trúc của câu điều kiện loại 2 để diễn đạt về một giả định không xảy ra ở hiện tại và kết quả không thực sự xảy ra. <br/>

Vì vậy, cấu trúc phù hợp sẽ là If it weren’t for her business, để chỉ ra rằng nếu không phải vì bận rộn của cô ấy, kết quả sẽ là việc cô ấy đến lớp học.`,
            },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it weren’t for rain, we would go to the movies. 
                `,
             options: [],
            answer: `the rain, we would go to the movies.`,
            rewrite: ` But for`,        
            explanation: `Câu gốc đang đề cập đến một điều kiện giả định (if it weren’t for rain) ở cấu trúc câu điều kiện loại 2. Khi viết lại, chúng ta dùng but for để diễn đạt ý nếu không có. <br/>

Cách làm: Dùng if it weren’t for thế cho but for, phần còn lại giữ nguyên<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Nếu không có mưa, chúng ta sẽ đi xem phim.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you didn’t help me, I couldn’t find a job.
                `,
             options: [],
            answer: `your help, I couldn’t find a job.`,
            rewrite: `Without `,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if you didn’t help me) ở cấu trúc câu điều kiện loại 2. Khi viết lại, chúng ta sử dụng Without để diễn đạt ý nếu không có. <br/>

Cách làm bài: Thay unless vào chỗ if, bỏ not, vế còn lại giữ nguyên.<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Nếu không có sự giúp đỡ của bạn, tôi không thể tìm được công việc.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he didn’t submit the project, he wouldn’t graduate.
                `,
             options: [],
            answer: `he submitted the project, he wouldn’t graduate.`,
            rewrite: `Unless`,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if he didn’t submit the project) ở cấu trúc câu điều kiện loại 2. Khi viết lại, chúng ta sử dụng Unless để diễn đạt ý trừ khi. <br/>

Cách làm bài: Thay unless vào chỗ if, bỏ not, vế còn lại giữ nguyên.<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Trừ khi anh ấy nộp bài dự án, anh ấy sẽ không tốt nghiệp.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it weren’t for his sickness, he would take part in the party.
                `,
             options: [],
            answer: `his sickness, he would take part in the party.`,
            rewrite: `But for`,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if it weren’t for his sickness) ở cấu trúc câu điều kiện loại 2. Khi viết lại, chúng ta sử dụng But for để diễn đạt ý nếu không có. <br/>

Cách làm: Dùng if it weren’t for thế cho but for, phần còn lại giữ nguyên<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Nếu không phải vì sự bệnh của anh ấy, anh ấy sẽ tham gia buổi tiệc.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I will see you there if you do not call to say you are not coming.
                `,
             options: [],
            answer: `you call to say you are not coming, I will see you there.`,
            rewrite: `Unless `,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if you do not call to say you are not coming) ở cấu trúc câu điều kiện loại 1. Khi viết lại, chúng ta sử dụng Unless để diễn đạt ý trừ khi. <br/>

Cách làm bài: Thay unless vào chỗ if, bỏ not, vế còn lại giữ nguyên.<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Trừ khi bạn gọi để nói rằng bạn không đến, tôi sẽ gặp bạn ở đó.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Without his help, we couldn’t have finished the project on time
                `,
             options: [],
            answer: `his help, we couldn’t have finished the project on time.`,
            rewrite: `But for`,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (without his help) và kết quả tương ứng (we couldn’t have finished the project on time). Khi viết lại, chúng ta sử dụng But for để diễn đạt ý nếu không có. <br/>

Cách làm: Dùng if it weren’t for thế cho but for, phần còn lại giữ nguyên<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Nếu không phải vì sự giúp đỡ của anh ấy, chúng tôi không thể hoàn thành dự án đúng hạn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If she didn’t have a prior commitment, she would join us for dinner.
                `,
             options: [],
            answer: `her prior commitment, she would join us for dinner.`,
            rewrite: `But for`,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if she didn’t have a prior commitment) và kết quả tương ứng (she would join us for dinner). Khi viết lại, chúng ta sử dụng But for để diễn đạt ý nếu không có. <br/>

Cách làm: Dùng if it weren’t for thế cho but for, phần còn lại giữ nguyên<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa: Nếu không phải vì sự cam kết trước đó của cô ấy, cô ấy sẽ tham gia ăn tối cùng chúng tôi.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it weren’t for rain, we would go to the movies.
                `,
             options: [],
            answer: `it rains, we will go to the movies.`,
            rewrite: `Unless `,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if it weren’t for rain) ở cấu trúc câu điều kiện loại 2. Khi viết lại, chúng ta sử dụng Unless để diễn đạt ý trừ khi. <br/>

Cách làm bài: Thay unless vào chỗ If, bỏ not, vế còn lại giữ nguyên.<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Trừ khi trời mưa, chúng ta sẽ đi xem phim.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it weren’t for her encouragement, I wouldn’t have pursued my dreams.
                `,
             options: [],
            answer: `her encouragement, I wouldn’t have pursued my dreams.`,
            rewrite: `But for `,        
            explanation: ` Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if it weren’t for her encouragement) và kết quả tương ứng (I wouldn’t have pursued my dreams). Khi viết lại, chúng ta sử dụng But for để diễn đạt ý nếu không có.<br/>

Cách làm: Dùng if it weren’t for thế cho but for, phần còn lại giữ nguyên<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Nếu không phải vì sự khích lệ của cô ấy, tôi sẽ không theo đuổi giấc mơ của mình.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` If she didn’t have a prior commitment, she would join us for dinner.
                `,
             options: [],
            answer: `she has a prior commitment, she would join us for dinner.`,
            rewrite: `Unless `,        
            explanation: `Câu gốc đề cập đến một điều kiện giả định (if she didn’t have a prior commitment) và kết quả tương ứng (she would join us for dinner). Khi viết lại, chúng ta sử dụng Unless để diễn đạt ý trừ khi.<br/>

Cách làm bài: Thay unless vào chỗ if, bỏ not, vế còn lại giữ nguyên.<br/>

Câu hoàn chỉnh có nghĩa tương tự với câu gốc: Trừ khi cô ấy đã cam kết trước đó, cô ấy sẽ tham gia ăn tối cùng chúng tôi.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Rewrite the sentence in inverted form</b></p>`,
            question: `If they arrive on time, they can catch the train.
                `,
             options: [],
            answer: `Should they not arrive on time, they can catch the train.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 1 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Should + S1 + (not) + V (hiện tại), S2 + will/ should/ can … + V (infinitive).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If she has enough money, she will buy a new car. 
                `,
             options: [],
            answer: `Should she not have enough money, she will not buy a new car.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 1 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Should + S1 + (not) + V (hiện tại), S2 + will/ should/ can … + V (infinitive).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I had a magic wand, I would make all your dreams come true.
                `,
             options: [],
            answer: `Were I to have a magic wand, I would make all your dreams come true.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 2 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Were + S1 + (not) + to V (nguyên mẫu), S2 + would/ might/ could … + V (nguyên mẫu).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he were a better cook, he could prepare gourmet meals.
                `,
             options: [],
            answer: `Were he a better cook, he could prepare gourmet meals.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 2 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Were + S1 + (not) + to V (nguyên mẫu), S2 + would/ might/ could … + V (nguyên mẫu).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If the team had practiced more, they wouldn’t have lost the game.
                `,
             options: [],
            answer: `Had the team practiced more, they wouldn’t have lost the game.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 3 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Had + S1 + (not) + past participle, S2 + would/ might/ could … + have + past participle.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If she had taken her medicine, she would have felt better.
                `,
             options: [],
            answer: `Had she taken her medicine, she would have felt better.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 3 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Had + S1 + (not) + past participle, S2 + would/ might/ could … + have + past participle.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Unless they arrive on time, they will miss the movie.
                `,
             options: [],
            answer: `Should they not arrive on time, they will miss the movie.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 1 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Should + S1 + (not) + V (hiện tại), S2 + will/ should/ can … + V (infinitive).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you don’t study regularly, you won’t pass the exam.
                `,
             options: [],
            answer: `Were you not to study regularly, you won’t pass the exam.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 2 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Were + S1 + (not) + to V (nguyên mẫu), S2 + would/ might/ could … + V (nguyên mẫu).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Unless we take action now, the problem will worsen.
                `,
             options: [],
            answer: `Should we not take action now, the problem will worsen.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 1 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Should + S1 + (not) + V (hiện tại), S2 + will/ should/ can … + V (infinitive).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` If she doesn’t practice regularly, she won’t improve her skills.
                `,
             options: [],
            answer: `Should she not practice regularly, she won’t improve her skills.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc được viết ở câu điều kiện loại 1 với động từ thường, ta viết lại câu theo công thức: Should + S1 + (not) + V (hiện tại), S2 + will/ should/ can … + V (infinitive).`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Rewrite the following sentences according to the conditional sentence structure</b></p>`,
            question: `My mom cannot make dinner because she feels very tired today.
                `,
             options: [],
            answer: `If my mom didn’t feel very tired today, she could make dinner.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế hiện tại rằng mẹ tôi không thể nấu bữa tối vì bà cảm thấy rất mệt. <br/>Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 2, chúng ta giả định một tình huống trái ngược với thực tế hiện tại: Nếu mẹ tôi không cảm thấy mệt hôm nay (điều này không có thực tại thời điểm hiện tại), thì bà có thể nấu bữa tối (kết quả giả định).<br/>

Vậy, câu viết lại nghĩa là Nếu hôm nay mẹ tôi không cảm thấy rất mệt, thì bà có thể nấu bữa tối, nhưng thực tế là bà cảm thấy mệt nên không thể nấu bữa tối.<br/>

Cấu trúc: If + S + V (quá khứ đơn), S + would/ could/ might + V (nguyên mẫu).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He was so aggressive in love, so he lost her.
                `,
             options: [],
            answer: `If he hadn’t been so aggressive in love, he wouldn’t have lost her.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế trong quá khứ rằng anh ấy đã mất cô ấy vì anh ấy quá hung hăng trong tình yêu. <br/>Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 3, chúng ta giả định một tình huống trái ngược với thực tế trong quá khứ: Nếu anh ấy không quá hung hăng trong tình yêu (điều này không có thực trong quá khứ), thì anh ấy đã không mất cô ấy (kết quả giả định).<br/>

Vậy, câu viết lại có nghĩa là nếu anh ấy không quá hung hăng trong tình yêu, thì anh ấy đã không mất cô ấy,  nhưng thực tế là anh ấy đã mất cô ấy vì anh ấy quá hung hăng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Jane helps me finish the project, so I plan to invite her to a small party.
                `,
             options: [],
            answer: `If Jane didn’t help me finish the project, I wouldn’t plan to invite her to a small party.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế hiện tại rằng Jane giúp tôi hoàn thành dự án, vì vậy tôi dự định mời cô ấy đến một bữa tiệc nhỏ. <br/>Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 1, chúng ta giả định một tình huống có thể xảy ra trong tương lai: Nếu Jane giúp tôi hoàn thành dự án (điều này có thể xảy ra), thì tôi sẽ mời cô ấy đến một bữa tiệc nhỏ (kết quả dự kiến).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You cannot understand her because you don’t try to talk to her.
                `,
             options: [],
            answer: `If you tried to talk to her, you could understand her.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế hiện tại rằng bạn không thể hiểu cô ấy vì bạn không cố gắng nói chuyện với cô ấy. <br/>Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 2, chúng ta giả định một tình huống trái ngược với thực tế hiện tại: Nếu bạn cố gắng nói chuyện với cô ấy (điều này không có thực tại thời điểm hiện tại), thì bạn có thể hiểu cô ấy (kết quả giả định).<br/>

Vậy, câu viết lại có nghĩa nếu bạn cố gắng nói chuyện với cô ấy, thì bạn có thể hiểu cô ấy, nhưng thực tế là bạn không cố gắng nói chuyện nên không thể hiểu cô ấy.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `His brother is hospitalized for treatment because he drinks too much alcohol. 
                `,
             options: [],
            answer: `If he didn’t drink too much alcohol, his brother wouldn’t be hospitalized for treatment.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế hiện tại rằng anh trai của anh ấy phải nhập viện để điều trị vì anh ấy uống quá nhiều rượu.<br/>

Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 2, chúng ta giả định một tình huống trái ngược với thực tế hiện tại: Nếu anh ấy không uống quá nhiều rượu (điều này không có thực tại thời điểm hiện tại), thì anh trai của anh ấy sẽ không phải nhập viện để điều trị (kết quả giả định).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Kim doesn’t like K-pop, so she won’t spend money buying tickets for the concert.
                `,
             options: [],
            answer: `If Kim liked K-pop music, she would spend money buying tickets for the concert.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế hiện tại rằng Kim không thích K-pop, vì vậy cô ấy sẽ không bỏ tiền mua vé cho buổi hòa nhạc.<br/>

Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 2, chúng ta giả định một tình huống trái ngược với thực tế hiện tại: Nếu Kim thích K-pop (điều này không có thực tại thời điểm hiện tại), thì cô ấy sẽ bỏ tiền mua vé cho buổi hòa nhạc (kết quả giả định).<br/>

Vậy, câu viết lại có nghĩa nếu Kim thích K-pop, thì cô ấy sẽ bỏ tiền mua vé cho buổi hòa nhạc, nhưng thực tế là Kim không thích K-pop nên cô ấy không bỏ tiền mua vé.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Jack becomes so arrogant because he has many fangirls. 
                `,
             options: [],
            answer: `If Jack didn’t have many fangirls, he wouldn’t become so arrogant.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế hiện tại rằng Jack trở nên quá kiêu ngạo vì anh ấy có nhiều fan nữ. <br/>Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 2, chúng ta giả định một tình huống trái ngược với thực tế hiện tại: Nếu anh ấy không có nhiều fan nữ (điều này không có thực tại thời điểm hiện tại), thì Jack sẽ không trở nên quá kiêu ngạo (kết quả giả định).<br/>

Vậy, câu viết lại có nghĩa là nếu anh ấy không có nhiều fan nữ, thì Jack sẽ không trở nên quá kiêu ngạo, nhưng thực tế là anh ấy có nhiều fan nữ nên Jack trở nên kiêu ngạo.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `My health improves quickly because I exercise every day.
                `,
             options: [],
            answer: `If I didn’t exercise every day, I couldn’t improve my health quickly.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế rằng việc tập thể dục hàng ngày giúp cải thiện sức khỏe nhanh chóng. <br/>Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 1, chúng ta diễn đạt rằng việc tập thể dục hàng ngày sẽ tiếp tục giúp cải thiện sức khỏe nhanh chóng trong tương lai, giả định rằng việc tập thể dục tiếp tục diễn ra.<br/>

Vậy, câu viết lại có nghĩa là Nếu tôi tập thể dục hàng ngày, sức khỏe của tôi sẽ tiếp tục cải thiện nhanh chóng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I didn’t have dinner with my family, so I feel very hungry now.
                `,
             options: [],
            answer: `If I had had dinner with my family, I wouldn’t feel very hungry now.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một tình huống trong quá khứ rằng việc không ăn tối cùng gia đình đã khiến tôi cảm thấy rất đói bây giờ.<br/> Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 2, chúng ta giả định một tình huống khác xảy ra trong quá khứ: Nếu tôi đã ăn tối cùng gia đình, thì tôi sẽ cảm thấy rất đói bây giờ (mặc dù thực tế là tôi đã không ăn tối cùng gia đình).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `David got fired because he was too lazy to work.
                `,
             options: [],
            answer: `If David hadn’t been too lazy to work, he wouldn’t have gotten fired.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc diễn tả một thực tế rằng việc David quá lười biếng làm việc đã dẫn đến việc anh ấy bị sa thải.<br/> Khi viết lại câu theo cấu trúc câu điều kiện loại 1, chúng ta diễn đạt rằng nếu David tiếp tục lười biếng làm việc (tình huống có thể xảy ra trong tương lai), thì anh ấy sẽ bị sa thải.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Choose the correct answer A, B, C or D</b></p>`,
            question: `I would have visited you before if there ………. quite a lot of people in your house.
                `,
             options: [`hadn’t `,`hadn’t been`,`wouldn’t be`,`wasn’t`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Ở đây, ta sử dụng cấu trúc câu điều kiện loại 3.<br/> “Hadn’t been” là dạng đúng để thể hiện rằng nếu không có nhiều người trong nhà ở thời điểm trước đó, tác động (việc viếng thăm) đã xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you had caught the bus, you ………. late for work.
                `,
             options: [`wouldn’t have been`,`would have been`,`wouldn’t be`,`would be`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Ở đây, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 3 “wouldn’t have been” nhằm thể hiện rằng nếu bạn đã bắt kịp chuyến xe buýt, bạn đã không bị muộn cho công việc.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I ………., I would express my feelings.
                `,
             options: [`were asked`,`were asked`,`had been asked`,`asked`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng dạng quá khứ giả định. <br/>Trong mệnh đề điều kiện, khi nói về một điều kiện không xảy ra trong hiện tại, chúng ta sử dụng “were” cho cả ngôi thứ nhất và thứ ba của động từ “to be” thay vì “was”.<br/> Do đó, “If I were asked” là cách diễn đạt đúng trong trường hợp này.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If ………. as I told her, she would have succeeded.
                `,
             options: [`she has done`,`she had done`,`she does`,`she did`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Ở đây, chúng ta dùng câu điều kiện loại 3 “she had done” để thể hiện rằng nếu cô ấy đã thực hiện theo hướng dẫn, cô ấy đã thành công.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Will you be angry if I ………. your pocket dictionary?
                `,
             options: [`stole`,`have stolen`,`were to steal`,`steal`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Ở câu này, chúng ta sử dụng dạng đơn của động từ trong mệnh đề điều kiện.<br/> Trong trường hợp này, “steal” là dạng đúng để thể hiện một hành động có thể xảy ra trong tương lai và không sử dụng dạng phức tạp như “had stolen” hay “were to steal”.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You made a mistake by telling her a lie. It ………. better if you ………. to her.
                `,
             options: [`would have been/ hadn’t lied`,`would be/ didn’t lie`,`will be/ don’t lie`,`would be/ hadn’t lied`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng điều kiện loại 3 để diễn đạt về một điều kiện không xảy ra trong quá khứ.Mệnh đề điều kiện “If you hadn’t lied” là điều kiện không xảy ra trong quá khứ.<br/>Còn mệnh đề kết quả “It would have been better” là kết quả không xảy ra do điều kiện không xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `John would be taking a great risk if he ………. his money in that business.
                `,
             options: [`would invest`,`invested`,`had invested`,`invests`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng điều kiện loại 2 nhằm mục đích diễn đạt về một điều kiện không thực tế hoặc ít có khả năng xảy ra ở hiện tại.<br/>Ở đây, ta có “invested” là dạng đúng để thể hiện rằng nếu John đầu tư tiền vào kinh doanh đó, đó sẽ là một rủi ro lớn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She wouldn’t have given them all that money if we ………. her to.
                `,
             options: [`wouldn’t advise `,`won’t advise `,`hadn’t advised `,`didn’t advise`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng điều kiện loại 3 để diễn đạt về một điều kiện không xảy ra trong quá khứ.<br/>Mệnh đề điều kiện “if we hadn’t advised her” là điều kiện không xảy ra trong quá khứ.<br/>Còn mệnh đề kết quả: “She wouldn’t have given them all that money” là kết quả không xảy ra do điều kiện không xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If the tree hadn’t been so high, he ………. it up to take his kite down.
                `,
             options: [`could have climbed`,`climb`,`is climbing`,`climbed`],
            answer: ``,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 3 nhằm giả định ở đây thể hiện một tình huống không xảy ra trong quá khứ. <br/>“Could have climbed” diễn đạt khả năng trèo cây đã tồn tại, nhưng không được thực hiện vì cây quá cao.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If the wall weren’t so high, he ………. it up to take his ball down.
                `,
             options: [`climbed`,`could climb`,`is climbing`,`climb`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng điều kiện loại 2 để diễn đạt về một điều kiện không thực tế hoặc ít có khả năng xảy ra ở hiện tại. <br/>Ở đây, “could climb” là dạng đúng khi người nói muốn thể hiện rằng nếu tường không cao, anh ấy có khả năng trèo lên để lấy quả bóng xuống.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Rewrite these sentences</b></p>`,
            question: `She doesn’t live in London because she doesn’t know anyone there.
                `,
             options: [],
            answer: `If she knew someone in London, she would live there.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, sự không quen biết ai đó ở London là một điều kiện không có thật ở hiện tại. Do đó, ta sử dụng câu điều kiện loại 2. `,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I don’t have a spare ticket. I can’t take you to the concert.
                `,
             options: [],
            answer: `If I had a spare ticket, I could take you to the concert.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, việc tôi không có vé dư thừa là một điều không thực tế ở hiện tại, dẫn đến việc tôi không thể đưa bạn đến buổi hòa nhạc. Do đó, ta có thể áp dụng câu điều kiện loại 2.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The schoolchildren sowed some seeds, but they forgot to water them so they didn’t grow.
                `,
             options: [],
            answer: `If the schoolchildren had watered the seeds, they would have grown.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, việc trẻ em trong trường gieo một số hạt giống nhưng họ quên tưới nước cho chúng, dẫn đến việc chúng không mọc. <br/>Điều này thể hiện một tình huống không thực tế ở quá khứ, nơi một hành động khác đã có thể dẫn đến một kết quả khác. Do đó, chúng ta có thể áp dụng câu điều kiện loại 3.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `They don’t understand the problem. They won’t find a solution.
                `,
             options: [],
            answer: `If they understand the problem, they will find a solution.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Chúng ta thấy rằng việc họ không hiểu vấn đề là một sự thật ở hiện tại, dẫn đến kết luận rằng họ sẽ không tìm ra được một giải pháp. <br/>Trong trường hợp này, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 2 để diễn đạt giả định về một tình huống không có thật trong hiện tại và kết quả không thực tế sẽ xảy ra nếu điều kiện đó trở thành sự thật.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Carol didn’t answer the phone because she was studying.
                `,
             options: [],
            answer: `If Carol hadn’t been studying, she would have answered the phone.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, “Carol didn’t answer the phone because she was studying,” chúng ta thấy rằng Carol không trả lời điện thoại vì cô ấy đang học. <br/>Trong trường hợp này, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 3 để diễn đạt một giả định không có thật về một hành động không xảy ra trong quá khứ và kết quả không thực tế nếu hành động đó xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Kathy is exhausted today because she didn’t get any sleep last night.
                `,
             options: [],
            answer: `If Kathy had gotten some sleep last night, she wouldn’t be exhausted today.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, chúng ta thấy rằng Kathy rất mệt mỏi hôm nay vì cô ấy không thể ngủ vào đêm qua. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 3 để diễn đạt một giả định không có thật về một hành động không xảy ra trong quá khứ và kết quả không thực tế nếu hành động đó xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He can’t park near his office, that’s why he doesn’t come by car.
                `,
             options: [],
            answer: `If he could park near his office, he would come by car.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, chúng ta thấy rằng anh ấy không thể đậu xe gần văn phòng của mình, đó là lý do tại sao anh ấy không đi bằng xe hơi. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 2 để diễn đạt một giả định không có thật về một điều kiện không thể xảy ra ở hiện tại và kết quả không thực tế nếu điều kiện đó trở thành sự thật.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The flats are not clearly numbered, so it is very difficult to find anyone.
                `,
             options: [],
            answer: `If the flats were clearly numbered, it would not be difficult to find anyone`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, chúng ta thấy rằng các căn hộ không được đánh số rõ ràng, do đó rất khó để tìm ai đó. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện, chúng sử dụng câu điều kiện loại 2 để diễn đạt một giả định không có thật về một điều kiện không thể xảy ra ở hiện tại và kết quả không thực tế nếu điều kiện đó trở thành sự thật.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I don’t know her email address, so I can’t tell you.
                `,
             options: [],
            answer: `If I knew her email address, I would tell you.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, chúng ta thấy rằng người nói không biết địa chỉ email của cô ấy, vì vậy tôi không thể cho bạn biết.<br/> Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 2 để diễn đạt một giả định không có thật về một điều kiện không thể xảy ra ở hiện tại và kết quả không thực tế nếu điều kiện đó trở thành sự thật.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She works in the evening. She has no time to play with her children.
                `,
             options: [],
            answer: `If she didn’t work in the evening, she would have time to play with her children.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, chúng ta thấy rằng cô ấy làm việc vào buổi tối và không có thời gian để chơi với con cái. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện, chúng ta sử dụng câu điều kiện loại 2 để diễn đạt một giả định không có thật về một điều kiện không thể xảy ra ở hiện tại và kết quả không thực tế nếu điều kiện đó trở thành sự thật.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Fill in the blanks to complete the following sentences</b></p>`,
            question: `Unless you (tell) ………. the truth, I won’t help you.
                `,
             options: [],
            answer: `tell`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là một câu điều kiện loại 1 trong tiếng Anh.<br/> “Unless” có nghĩa là “trừ khi” hoặc “nếu không” và thường được sử dụng để diễn đạt điều kiện. <br/>Trong trường hợp này, nếu bạn “tell the truth” (không nói sự thật), người nói sẽ “won’t help you” (không giúp đỡ).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You’ll get pneumonia if you (not change) ………. your wet clothes.
                `,
             options: [],
            answer: `don’t change`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Nếu bạn không thay đổi quần áo ướt, bạn sẽ bị viêm phổi. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 1, “You’ll get pneumonia” là kết quả có thể xảy ra nếu điều kiện không thay đổi được đáp ứng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I had known that you couldn’t eat octopus, I (not buy) ………. it.
                `,
             options: [],
            answer: `wouldn’t have bought`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Nếu tôi biết bạn không thể ăn bạch tuộc, tôi đã không mua nó. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 3, “If I had known” là một điều kiện không thể thực hiện ở quá khứ, và “wouldn’t have bought” là hành động không thực hiện ở quá khứ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If they (hang) ………. that picture lower, people would be able to see it.
                `,
             options: [],
            answer: `hung`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Nếu họ treo bức tranh đó thấp hơn, mọi người sẽ có thể nhìn thấy nó. Cấu trúc điều kiện loại 2, “If they hung” là điều kiện không thể thực hiện ở hiện tại, và “would be able to see” là kết quả có thể xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She (be) ………. able to walk faster if she didn’t have such high-heel shoes.
                `,
             options: [],
            answer: `would be`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cô ấy sẽ có thể đi nhanh hơn nếu cô ấy không mang giày cao gót như vậy. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 1, “She would be” là kết quả có thể xảy ra nếu điều kiện thỏa mãn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I (bring) ………. you some beer if I had known that you were thirsty.
                `,
             options: [],
            answer: `would have brought`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Tôi đã mang đến cho bạn một số bia nếu tôi biết bạn khát. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 3, “If I had known” là điều kiện không thể thực hiện ở quá khứ và “would have brought” là hành động không thực hiện ở quá khứ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you had touched that electric cable, you (be) ………. electrocuted.
                `,
             options: [],
            answer: `would have been`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Nếu bạn đã chạm vào dây điện đó, bạn đã bị điện giật. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 3, “If you had touched” là điều kiện không thể thực hiện ở quá khứ và “would have been” là kết quả không thực hiện ở quá khứ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If the story hadn’t been true, the newspaper (not print) ………. it.
                `,
             options: [],
            answer: `wouldn’t have printed`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Nếu câu chuyện không có thật, báo không in nó. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 3, “If the story hadn’t been true” là điều kiện không thể thực hiện ở quá khứ và “wouldn’t have printed” là hành động không thực hiện ở quá khứ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I (not buy) ………. things on the installment system if I were you.
                `,
             options: [],
            answer: `wouldn’t buy`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Tôi sẽ không mua đồ trả góp nếu là bạn. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 2, “If I were you” là điều kiện không thể thực hiện ở hiện tại và “wouldn’t buy” là hành động không thực hiện ở hiện tại.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Dan (arrive) ………. safe if he drove slowly.
                `,
             options: [],
            answer: `would drive`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Dan sẽ đến an toàn nếu anh ta lái xe chậm. <br/>Cấu trúc điều kiện loại 1, “Dan would arrive” là kết quả có thể xảy ra nếu điều kiện thỏa mãn.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Rewrite the sentence as an inverted conditional sentence</b></p>`,
            question: `If she studies hard, she will pass the exam.
                `,
             options: [],
            answer: `Should she study hard, she will pass the exam.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu ban đầu, chúng ta có một điều kiện được thể hiện bằng cách sử dụng từ “if”. <br/>Để viết lại câu này dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, chúng ta sử dụng “should” + chủ ngữ + động từ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If they don’t leave soon, they will miss the bus.
                `,
             options: [],
            answer: `Should they not leave soon, they will miss the bus.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu ban đầu, chúng ta có một điều kiện được thể hiện bằng cách sử dụng từ “if” và dạng phủ định don’t. <br/>Để viết lại câu này dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, chúng ta sử dụng “should” + chủ ngữ + “not” + động từ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he arrives late, we will start without him.
                `,
             options: [],
            answer: `Should he arrive late, we will start without him.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu ban đầu, chúng ta có một điều kiện được thể hiện bằng cách sử dụng từ “if” và dạng đơn của động từ arrives” <br/>Để viết lại câu này dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, chúng ta sử dụng “should” + chủ ngữ + động từ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you had told me earlier, I would have made arrangements.
                `,
             options: [],
            answer: `Had you told me earlier, I would have made arrangements.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu ban đầu, chúng ta có một điều kiện thứ nhất được thể hiện bằng cách sử dụng “if” và dạng thì quá khứ hoàn thành của động từ “had told”. <br/>Phần thứ 2 của câu sử dụng “would have” để thể hiện kết quả không xảy ra do điều kiện không được đáp ứng. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, chúng ta chuyển đổi cấu trúc và sử dụng “had” + chủ ngữ + động từ để bắt đầu câu.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it doesn’t rain tomorrow, we can go for a picnic.
                `,
             options: [],
            answer: `Should it not rain tomorrow, we can go for a picnic.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Trong câu gốc, chúng ta có điều kiện đầu tiên được diễn đạt bằng cách sử dụng “if” và thì hiện tại đơn của động từ “doesn’t rain”. <br/>Phần thứ hai của câu sử dụng “can” để thể hiện khả năng thực hiện hành động nếu điều kiện được đáp ứng. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, chúng ta sử dụng “should” + chủ ngữ + động từ để thay thế cho “if” và diễn đạt điều kiện.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I were taller, I would reach the top shelf.
                `,
             options: [],
            answer: `Were I taller, I would reach the top shelf.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc là một câu điều kiện loại 2, trong đó chúng ta sử dụng “if” và “were” để thể hiện điều kiện không thực tế ở hiện tại. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, “if” được thay thế bằng “were” và động từ “were” đặt trước chủ ngữ`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If they had worked harder, they would have finished the project on time.
                `,
             options: [],
            answer: `Had they worked harder, they would have finished the project on time.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ` Câu gốc là một câu điều kiện loại 3, nó diễn đạt về một điều kiện không thực tế ở quá khứ. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, “if” được thay thế bằng “had” và động từ “had” đặt trước chủ ngữ, tạo thành câu`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you don’t take care of your health, you will regret it later.
                `,
             options: [],
            answer: `Should you not take care of your health, you will regret it later.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc là một câu điều kiện loại 1, nó diễn đạt về một điều kiện có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, “if” được thay thế bằng “should” và động từ “not take” đặt trước chủ ngữ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If she had studied more, she would have passed the test.
                `,
             options: [],
            answer: `Had she studied more, she would have passed the test.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc là một câu điều kiện loại 3, thể hiện điều kiện không thể xảy ra ở quá khứ. <br/>Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, “if” được thay thế bằng “had” và động từ “studied” đặt trước chủ ngữ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it hadn’t been for his help, I wouldn’t have succeeded.
                `,
             options: [],
            answer: `Had it not been for his help, I wouldn’t have succeeded.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu gốc là một câu điều kiện loại 3, thể hiện điều kiện không thể xảy ra ở quá khứ.<br/> Khi viết lại dưới dạng câu điều kiện đảo ngữ, “if” được thay thế bằng “had it not been for” để diễn đạt ý “nếu không có sự giúp đỡ của anh ấy”.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Rewrite the following sentences using appropriate conditional sentences</b></p>`,
            question: `I will not go unless you come with me.
                `,
             options: [],
            answer: `If you do not come with me, I will not go.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này dùng “unless” để thiết lập một điều kiện cho hành động không xảy ra (I will not go). <br/>“Unless” tương đương với “if not” trong bối cảnh này. Khi chuyển sang sử dụng “if”, cần phải chuyển “unless” thành “if not” để giữ nguyên ý nghĩa của câu, cho thấy hành động chỉ diễn ra nếu điều kiện đối lập (bạn không đi cùng) không được thỏa mãn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She could have seen the movie if she had arrived on time.
                `,
             options: [],
            answer: `If she had arrived on time, she could have seen the movie.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 3, được sử dụng để nói về một tình huống giả định trong quá khứ mà không xảy ra. <br/>Câu này cho biết điều gì sẽ đã xảy ra nếu điều kiện trong quá khứ (she had arrived on time) được thực hiện. <br/>Cấu trúc câu này bao gồm “if” + past perfect (had arrived), và phần kết quả sử dụng “could have” + past participle (seen).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `They will succeed if they work hard.
                `,
             options: [],
            answer: `If they work hard, they will succeed.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 1, dùng để nói về một khả năng trong tương lai. <br/>Cấu trúc câu này bao gồm “if” + present simple (“work”) cho phần điều kiện, và “will” + base form của động từ (“succeed”) cho phần kết quả. <br/>Câu này chỉ ra rằng thành công (kết quả) phụ thuộc vào việc làm việc chăm chỉ (điều kiện).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You would feel better if you took a rest.
                `,
             options: [],
            answer: `If you took a rest, you would feel better.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 2, dùng để diễn tả một tình huống giả định ở hiện tại hoặc tương lai mà ít có khả năng xảy ra. <br/>Cấu trúc của câu bao gồm “if” + past simple (took) cho điều kiện và “would” + base form (feel) cho phần kết quả, cho thấy việc nghỉ ngơi có thể giúp cảm thấy tốt hơn, mặc dù không nhất thiết điều đó sẽ xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He would have understood if you had explained it to him.
                `,
             options: [],
            answer: `If you had explained it to him, he would have understood.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 3, dùng để nói về một tình huống không xảy ra trong quá khứ và hậu quả tương ứng của nó. <br/>Câu này bao gồm “if” + past perfect (had explained) cho phần điều kiện đã không xảy ra, và “would have” + past participle (understood) cho phần kết quả giả định. <br/>Câu này giả định rằng nếu bạn đã giải thích, người đó sẽ đã hiểu.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Convert the following sentences to another conditional type</b></p>`,
            question: `If I know the answer, I will tell you. (Type 2)
                `,
             options: [],
            answer: `If I knew the answer, I would tell you.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu ban đầu (Type 1) nói về một hành động trong tương lai dựa trên một điều kiện có thể xảy ra. <br/>Khi chuyển sang Type 2, câu nói về một tình huống giả định trong hiện tại mà khả năng xảy ra là thấp. <br/>Dùng “knew” và “would tell” để biểu thị sự giả định và không chắc chắn hơn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If she were here, she could help us. (Type 3)
                `,
             options: [],
            answer: `If she had been here, she could have helped us.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu ban đầu (Type 2) giả định về một tình huống không thực tế ở hiện tại. <br/>Chuyển sang Type 3, câu nói về một giả định không thể xảy ra trong quá khứ. <br/>“Had been” và “could have helped” cùng nhau biểu thị một tình huống và hậu quả của nó trong quá khứ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If they had arrived on time, they would have seen the start. (Type 1)
                `,
             options: [],
            answer: `If they arrive on time, they will see the start.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu ban đầu (Type 3) nói về một tình huống giả định không xảy ra trong quá khứ. <br/>Chuyển sang Type 1, câu nói về một tình huống và hành động tiềm năng trong tương lai. <br/>“Arrive” và “will see” diễn đạt khả năng và hậu quả trực tiếp.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If it rains, I will stay home. (Type 3)
                `,
             options: [],
            answer: `If it had rained, I would have stayed home.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu ban đầu (Type 1) nêu một khả năng và hậu quả trong tương lai. <br/>Chuyển sang Type 3, câu thể hiện một giả định về quá khứ không xảy ra. <br/>“Had rained” và “would have stayed” chỉ ra rằng tình huống và hành động chỉ là giả định trong quá khứ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he studied more, he would pass. (Type 1)
                `,
             options: [],
            answer: `If he studies more, he will pass.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu ban đầu (Type 2) giả định về một tình huống không thực tế hoặc ít khả năng xảy ra trong hiện tại. <br/>Chuyển sang Type 1, câu trở thành một tuyên bố khả năng rõ ràng hơn trong tương lai. <br/>“Studies” và “will pass” diễn đạt mối liên hệ nguyên nhân và kết quả trực tiếp, cho thấy hành động này sẽ dẫn đến kết quả đó nếu thực hiện.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Read the situation and answer the questions using conditional sentences</b></p>`,
            question: `You miss your bus. What would happen if you woke up earlier?
                `,
             options: [],
            answer: `If I woke up earlier, I would catch the bus. `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu trả lời này sử dụng câu điều kiện loại 2 để nói về một tình huống giả định trong hiện tại hoặc tương lai, cho thấy việc dậy sớm hơn có thể đã giúp bạn kịp chuyến xe buýt.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Your friend doesn’t know the answer. What could you do if you knew it?
                `,
             options: [],
            answer: `If I knew the answer, I could tell her.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng câu điều kiện loại 2, diễn tả khả năng giúp đỡ bạn mình nếu bạn biết câu trả lời. “Could” ở đây biểu hiện khả năng có thể xảy ra trong tình huống giả định này.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `It’s raining and you don’t have an umbrella. What will you do if it stops raining?
                `,
             options: [],
            answer: `If it stops raining, I will go outside.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 1, diễn tả một hành động sẽ thực hiện trong tương lai nếu điều kiện được đáp ứng (trời ngừng mưa).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You didn’t go to the party last night. What would have happened if you had gone?
                `,
             options: [],
            answer: `If I had gone to the party, I would have met new people.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng câu điều kiện loại 3 để phỏng đoán về một tình huống không xảy ra trong quá khứ. Nó thể hiện điều gì có thể đã xảy ra (gặp người mới) nếu bạn đã đi đến bữa tiệc.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You want to buy a gift but don’t have enough money. What will you do if you save enough?
                `,
             options: [],
            answer: `If I save enough money, I will buy the gift.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 1, chỉ ra rằng bạn sẽ mua món quà nếu bạn tiết kiệm đủ tiền, mô tả một hành động tiềm năng trong tương lai dựa trên điều kiện đạt được.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Arrange the following words to form complete conditional sentences</b></p>`,
            question: `if/ will/ I/ be/ go/ I/ happy/ to/ the party
                `,
             options: [],
            answer: `If I go to the party, I will be happy. `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng câu điều kiện loại 1, diễn đạt một kết quả tương lai dựa trên điều kiện hiện tại.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `if/ had/ would have/ known/ I/ I/ her/ helped
                `,
             options: [],
            answer: `If I had known, I would have helped her.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là câu điều kiện loại 3, nói về một tình huống giả định trong quá khứ mà không xảy ra, và hậu quả tưởng tượng của nó.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `would/ if/ you/ happier/ be/ less/ you/ worried
                `,
             options: [],
            answer: `You would be happier if you worried less.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này là câu điều kiện loại 2, diễn đạt một kết quả giả định dựa trên điều kiện không thực tế hoặc ít có khả năng xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `had/ if/ arrived/ on time/ they/ they/ would not/ miss/ the show
                `,
             options: [],
            answer: `If they had arrived on time, they would not have missed the show.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này thuộc loại điều kiện 3, diễn đạt việc không thực hiện một hành động trong quá khứ và kết quả của nó.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `would/ you/ if/ do/ what/ be/ rich/ you?
                `,
             options: [],
            answer: `What would you do if you were rich?`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này là câu điều kiện loại 2, hỏi về hành động mà một người sẽ thực hiện trong một tình huống giả định.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Choose the correct word to complete the sentence</b></p>`,
            question: `If I were you, I ………. go to the doctor. (will/ would)
                `,
             options: [],
            answer: `would`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này là câu điều kiện loại 2, thường dùng để diễn tả lời khuyên hoặc hành động giả định trong tình huống không thực tế hoặc ít khả năng xảy ra.<br/> “Would” là từ phù hợp để diễn đạt khả năng hoặc ý định trong các tình huống giả định.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If they had played better, they ………. won the match. (would have/ could have)
                `,
             options: [],
            answer: `could have`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này thuộc loại điều kiện 3, nói về một khả năng không xảy ra trong quá khứ.<br/>“Could have” được sử dụng để chỉ khả năng không thực sự xảy ra, mang nghĩa rộng hơn so với “would have”, có thể ám chỉ rằng chiến thắng không chắc chắn ngay cả khi họ chơi tốt hơn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you eat too much, you ………. feel sick. (will/ would)
                `,
             options: [],
            answer: `will`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này là câu điều kiện loại 1, dùng để diễn đạt kết quả tự nhiên của một hành động trong tương lai.<br/> “Will” phù hợp để chỉ kết quả chắc chắn sẽ xảy ra nếu điều kiện (ăn quá nhiều) được thỏa mãn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If we ………. about the concert, we will definitely go. (know/ knew)
                `,
             options: [],
            answer: `know`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này thuộc loại điều kiện 1, diễn tả một kết quả sẽ xảy ra trong tương lai nếu điều kiện hiện tại được thỏa mãn. <br/>“Know” là dạng hiện tại đơn, phù hợp với câu điều kiện loại 1, nơi điều kiện là một sự thật hoặc khả năng thực tế.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he had studied, he ………. passed his exams. (would have/ could have)
                `,
             options: [],
            answer: `would have`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này là câu điều kiện loại 3, nói về một hành động không thực hiện trong quá khứ và kết quả giả định của nó.<br/> “Would have” được dùng để chỉ kết quả giả định chắc chắn hơn nếu điều kiện (học tập) được thực hiện.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Conjugate the verbs in brackets</b></p>`,
            question: `If they ………. (study) harder, they could pass the exam easily.
                `,
             options: [],
            answer: `studied`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 2, dùng để nói về điều kiện không thực tế hoặc khó xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai. “If they studied harder” giả định rằng họ không học hành chăm chỉ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If I had gone to bed earlier, I ………. (not/ feel) so tired now.
                `,
             options: [],
            answer: `would not feel	`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 3, dùng để nói về tình huống giả định trong quá khứ. “If I had gone to bed earlier” là một giả định không thực tế vì thời điểm đã qua.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Linh would have been successful if she ………. (pursue) her education further.
                `,
             options: [],
            answer: `had pursued`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 3, dùng để diễn tả hành động giả định trong quá khứ. “If she had pursued her education” giả định rằng cô ấy đã không tiếp tục giáo dục.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The flowers ………. (not/ wilt) if you water them twice a day.
                `,
             options: [],
            answer: `would not wilt`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 1, dùng để nói về điều kiện có khả năng xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai. “If you water them twice a day” là một hành động có khả năng ngăn ngừa việc hoa héo.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If you ………. (leave) the dog alone, it might get anxious.
                `,
             options: [],
            answer: `left`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 1, dùng để nói về hành động có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai. “If you leave the dog alone” nói về việc để con chó một mình có thể làm nó lo lắng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `We ………. (not/ miss) the bus if Hoa had hurried up.
                `,
             options: [],
            answer: `would not have missed`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 3, dùng để diễn tả hành động giả định không xảy ra trong quá khứ. “If Hoa had hurried up” là giả định rằng Hoa không vội.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If the bird flies away, the cat ………. (not/ catch) it.
                `,
             options: [],
            answer: `will not catch`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 1, dùng để nói về điều kiện có thể xảy ra trong tương lai. “If the bird flies away” là một hành động có khả năng khiến mèo không thể bắt được chim.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The team would have won the match if they ………. (play) more aggressively.
                `,
             options: [],
            answer: `had played`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 3, giả định về hành động trong quá khứ không xảy ra. “If they had played more aggressively” là giả định đội không chơi quyết liệt.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he exercises regularly, his health ………. (improve) significantly.
                `,
             options: [],
            answer: `will improve`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 1, dùng để nói về hành động có khả năng xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai. “If he exercises regularly” là hành động có khả năng cải thiện sức khỏe.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Tuan ………. (listen) to music if he walks to work.
                `,
             options: [],
            answer: `listens`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 1, dùng để diễn đạt hành động có thể xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai. “If he walks to work” là hành động có khả năng khiến Tuan nghe nhạc.`,
        },
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Fill in words</b></p>`,
            question: `If you ………. (study) hard for the test, you will pass with flying colors.
                `,
             options: [],
            answer: `study`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu điều kiện loại 1 sử dụng để diễn đạt một hành động có khả năng xảy ra ở hiện tại hoặc tương lai nếu điều kiện được thỏa mãn. <br/>Cấu trúc câu là “If + present simple, will + base form.” Ở đây, “study” là hình thức đơn giản của động từ ở thì hiện tại, diễn đạt điều kiện để đạt được kết quả là “will pass.”`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You won’t get the job unless you ………. (improve) your interview skills.
                `,
             options: [],
            answer: `improve`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `“Unless” được sử dụng để diễn đạt một ngoại lệ cho điều kiện không xảy ra, tương đương với “if…not.” Cấu trúc câu này cũng thuộc loại 1 nhưng ngược lại: “You will not get the job if you do not improve your interview skills.” “Improve” là hình thức đơn giản của động từ, chỉ ra điều kiện cần thiết để không thất bại (trong trường hợp này là không nhận được công việc).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>True/ False </b></p>`,
            question: `If I were you, I would accept that job offer. 
                `,
             options: [`True`,`False`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này đúng theo cấu trúc của câu điều kiện loại 2, sử dụng để diễn tả một hành động khả dĩ trong một tình huống giả định ở hiện tại hoặc tương lai. “If I were you” là cách dùng chính xác để diễn tả một giả thuyết, và “would accept” là kết quả có thể xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She would travel around the world if she knew how to fly a plane. 
                `,
                options: [`True`,`False`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này đúng theo cấu trúc điều kiện loại 2, với “if she knew” là một điều kiện giả định không có thực tại thời điểm hiện tại. “Would travel” là hành động khả dĩ sẽ xảy ra nếu điều kiện đó được thỏa mãn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If we lived in a warmer climate, we could go swimming every day. 
                `,
             options: [`True`,`False`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này cũng đúng theo cấu trúc của câu điều kiện loại 2. “If we lived” đặt ra một giả thuyết về việc sống trong một khí hậu ấm áp hơn, và “could go swimming every day” là kết quả hợp lý có thể xảy ra dưới điều kiện đó.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He would have bought the car if he has enough money.
                `,
             options: [`True`,`False`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sai cấu trúc. Đây là một sự kết hợp sai giữa câu điều kiện loại 2 và loại 3. Để sửa, nó phải là “He would have bought the car if he had enough money” (câu điều kiện loại 3) hoặc “He would buy the car if he had enough money” (câu điều kiện loại 2).`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Arrange the words to make a correct sentence</b></p>`,
            question: `improves/ we/ cannot/ unless/ go/ camping/ the/ weather 
                `,
             options: [],
            answer: `Unless the weather improves, we cannot go camping. `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng “unless” để chỉ ra điều kiện tiêu cực. Nếu điều kiện không được thỏa mãn (thời tiết không cải thiện), thì kết quả là họ không thể đi cắm trại.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `offer  you/ better/ she/ unless/ won’t/ receives/ a/ agree
                `,
             options: [],
            answer: `She won’t agree unless she receives a better offer.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này dùng “unless” để chỉ điều kiện ngược lại: cô ấy sẽ không đồng ý nếu không nhận được một lời đề nghị tốt hơn. “Unless” ở đây phủ định toàn bộ tình huống, đặt điều kiện cần cho việc đồng ý.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `invited/ come/ they/ formally/ unless/ won’t/ they/ are
                `,
             options: [],
            answer: `They won’t come unless they are formally invited.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này nói rằng họ sẽ không đến trừ khi họ được mời một cách chính thức. “Unless” lại được dùng để đặt ra điều kiện phủ định, tức là không có lời mời chính thức thì họ không đến.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `you/ unless/ work/ won’t/ succeed/ we/ together
                `,
             options: [],
            answer: `We won’t succeed unless we work together.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng “unless” để nhấn mạnh rằng thành công chỉ đạt được nếu mọi người cùng làm việc với nhau. Nếu không làm việc cùng nhau, thành công sẽ không xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `unless/ your/ improves/ he/ won’t/ performance/ consider/ boss/ promotion/ for/ a
                `,
             options: [],
            answer: `He won’t consider your promotion unless your performance improves.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này cho biết sếp của bạn sẽ không xem xét việc thăng chức của bạn trừ khi hiệu suất làm việc của bạn được cải thiện. “Unless” ở đây đặt điều kiện cải thiện hiệu suất là cần thiết để xem xét thăng chức.`,
        },        
    ]
    },
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Complete the logical sentence</b></p>`,
            question: `Had I known about your arrival, I ……….
                `,
             options: [],
            answer: `would have prepared a welcome party. `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc “Had I known” là một ví dụ của câu điều kiện đảo ngữ, thường dùng để diễn đạt điều kiện trong quá khứ không có thật. “Would have prepared” thể hiện hành động giả định đã hoàn thành nếu điều kiện đó được thỏa mãn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Should you decide to join us, we ………. 
                `,
             options: [],
            answer: `will be very pleased. `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `“Should you decide” là dạng đảo ngữ của “if you should decide” và dùng để diễn đạt một điều kiện giả định trong tương lai. “Will be” là phần kết quả, thể hiện cảm xúc tích cực nếu điều kiện được thực hiện.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Had they been aware of the facts, they ……….
                `,
             options: [],
            answer: `might have acted differently.`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc “Had they been aware” sử dụng đảo ngữ để diễn đạt điều kiện trong quá khứ không có thật. “Might have acted differently” cho thấy có khả năng họ đã hành động khác nếu họ biết đến các sự kiện hoặc thông tin đó.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Were she to accept the job, she ……….
                `,
             options: [],
            answer: `would be moving to a new city. `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `“Were she to accept” là cấu trúc đảo ngữ của câu điều kiện loại 2, diễn đạt một giả thuyết trong tương lai. “Would be moving” là kết quả có thể xảy ra nếu điều kiện giả định đó trở thành sự thật.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Had it been sunny, we ………
                `,
             options: [],
            answer: `would have held the event outdoors`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `“Had it been sunny” là đảo ngữ cho một điều kiện trong quá khứ không có thật. “Would have held” thể hiện kết quả giả định sẽ diễn ra nếu thời tiết đã nắng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b>Complete the sentence</b></p>`,
            question: `If you ……… (save) money now, you will be able to buy a new laptop next year.
                `,
             options: [],
            answer: `save`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng điều kiện loại 1 để diễn đạt một kết quả có khả năng xảy ra trong tương lai dựa trên hành động hiện tại. “Save” được sử dụng ở thì hiện tại đơn để chỉ hành động cần thiết hiện tại để đạt được kết quả tương lai.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If they ……… (arrive) on time, they would have caught the plane.
                `,
             options: [],
            answer: `had arrived`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Đây là một câu điều kiện loại 3, xử lý một điều kiện giả định trong quá khứ và kết quả có thể đã xảy ra. “Had arrived” được sử dụng ở thì quá khứ hoàn thành để thảo luận về hành động giả định không xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If he had learned Spanish, he ……… (be) more confident on his trip to Spain now.
                `,
             options: [],
            answer: `would be `,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này kết hợp điều kiện quá khứ không có thật với hậu quả hiện tại. “Would be” được sử dụng để mô tả kết quả hiện tại của một hành động quá khứ giả định.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Had you seen him, you ……… (tell) him the news?
                `,
             options: [],
            answer: `would have told`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng đảo ngữ trong điều kiện loại 3, nơi “Had you seen him” thay thế cho “If you had seen him,” và “would have told” theo sau để chỉ hành động giả định trong quá khứ sẽ đã xảy ra.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You will not get the promotion unless you ……… (demonstrate) more initiative.
                `,
             options: [],
            answer: `demonstrate`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Câu này sử dụng “unless” để đặt ra điều kiện phải được thỏa mãn để tránh một kết quả tiêu cực. “Demonstrate” là động từ tiếng Anh, được sử dụng ở thì hiện tại đơn, chỉ ra hành động cần thiết để đạt được kết quả tích cực (được thăng chức).`,
        },
    ]
    },
];